@inproceedings{Grabar-Hamon-Cappelle-Grandin-Leclercq-Depraetere:TALN:2020,
    author = "Grabar, Natalia and Hamon, Thierry and Cappelle, Bert and Grandin, Cyril and Leclercq, Beno{\^\i}t and Depraetere, Ilse",
    title = "Pr\'edire le niveau de langue d'apprenants d'anglais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles courts)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "223-231",
    note = "Predict the language level for English learners",
    abstract = "L'apprentissage de la deuxi\`eme langue (L2) est un processus progressif dans lequel l'apprenant am\'eliore sa ma{\^\i}trise au fur et \`a mesure de l'apprentissage. L'analyse de productions d'apprenants int\'eresse les chercheurs et les enseignants car cela permet d'avoir une meilleure id\'ee des difficult\'es et les facilit\'es d'apprentissage et de faire des programmes didactiques plus adapt\'es. Cela peut \'egalement donner des indications sur les difficult\'es cognitives \`a ma{\^\i}triser les notions grammaticales abstraites dans une nouvelle langue. Nous proposons de travailler sur un corpus de productions langagi\`eres d'apprenants d'anglais provenant de diff\'erents pays et donc ayant diff\'erentes langues maternelles (L1). Notre objectif consiste \`a cat\'egoriser ces productions langagi\`eres selon six niveaux de langue (A1, A2, B1, B2, C1, C2). Nous utilisons diff\'erents ensembles de descripteurs, y compris les verbes et expressions modaux. Nous obtenons des r\'esultats int\'eressants pour cette cat\'egorisation multiclasse, ce qui indique qu'il existe des diff\'erences linguistiques inh\'erentes entre les diff\'erents niveaux.",
    keywords = "Cat\'egorisation supervis\'ee, apprentissage L2, anglais, formules de lisibilit\'e, ngrammes, verbes et expressions modaux.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/130.pdf"
}
